- **Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git. 

- Команда **git pull** используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. 
- В отличие от команды **git pull**, команда **git push** используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный. 

- **Merge request** - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую. В разделе Merge Requests нажмите на New Merge Request для создания нового запроса на слияния одной ветки с другой. 

- Команды **git status** и **git log** отличаюся друг от друга тем, что команда git status отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов, но не показывает информацию об истории коммитов проекта. С помощью команды git status можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. А вот для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта,  используется команда **git log**. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу веток. 

- **Submodule (Подмодуль) Git** — это ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее. 
- **Добавление подмодуля git**. С помощью команды git submodule add можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий. 